﻿##UC1: Registar Utilizador##

##Formato breve##
O utilizador não registado introduz no sistema os seus dados (credenciais de acesso, nome, e-mail). O sistema valida os dados e pede confirmação. O utilizador confirma os dados inseridos. O sistema regista os dados e informa o utilizador do sucesso da operação.

##SSD de formato breve ##
 ![UC1_ Registar utilizador.jpg](https://bitbucket.org/repo/yjGXBn/images/3250555402-UC1_%20Registar%20utilizador.jpg)

## Formato completo ##

###Ator principal ###
+ Utilizador não registado

###Partes interessadas e seus interesses###
+ Utilizador não registado: Pretende obter credenciais para poder aceder a funcionalidades específicas de utilizador registado
+ Empresa: Pretende criar e manter registo dos utilizadores de determinadas funcionalidades

###Pré-condições###
+ Utilizador não está autenticado.

###Pós-condições###
+ O registo do utilizador fica armazenado no sistema.

###Cenário de sucesso principal (ou fluxo básico)###
1. O utilizador (não registado) inicia no sistema o seu registo.
2. O sistema solicita os dados do utilizador (credenciais de acesso, nome, e-mail).
3. O utilizador (não registado) introduz os dados solicitados.
4. O sistema valida e solicita que o utilizador (não registado) confirme os dados inseridos.
5. O utilizador (não registado) confirma os dados.
6. O sistema regista os dados e avisa o utilizador (não registado) do sucesso da operação.

###Extensões (ou fluxos alternativos)###
*a. O utilizador (não registado) solicita cancelamento do registo.

 + O caso de uso termina.

4a. Dados mínimos obrigatórios em falta.

1.	O sistema informa quais os dados em falta.
2.	O sistema permite a introdução dos dados em falta (passo 3)

4b. O sistema detecta que os dados (ou algum subconjunto dos dados) introduzidos devem ser únicos e que já existem no sistema.

1.	O sistema alerta o utilizador para o facto.
2.	O sistema permite a sua alteração (passo 3)

4c. O sistema detecta que os dados introduzidos (ou algum subconjunto dos dados) são inválidos.

1.	O sistema alerta o utilizador para o facto.
2.	O sistema permite a sua alteração (passo 3)

###Requisitos especiais###
-

###Tecnologia e Lista de Variações dos Dados###
-

###Frequência de Ocorrência###
-

###Questões em aberto###
+ O registo de utilizadores deve estar sempre disponível, mesmo que não haja eventos registados no sistema?
+ Quais são os dados obrigatórios para o registo de utilizadores?
+ Quais os dados que em conjunto permitem detectar a duplicação de utilizadores?
+ Como é que os utilizadores podem recuperar as credenciais de acesso?
+ Alguém deve ser notificado do registo de utilizador no sistema como, por exemplo, os organizadores de eventos que irão decorrer brevemente?
+ Qual a frequência de ocorrência deste caso de uso?